OSEMN 
OSEMN veri bilimi ve makine öğrenimi projelerinde kullanılan bir işlem çerçevesidir Bu çerçeve CRISPDM işlem sürecinin bir varyasyonudur ve veri bilimcilerinin proje aşamaları boyunca yön vermek için kullanılır OSEMN işlem sürecinin aşamaları şöyle
Obtain Elde etmek Proje için gerekli olan veriyi toplamak veya elde etmek
Scrub Temizlemek Analiz için veriyi temizlemek ve hazırlamak
Explore Keşfetmek Veriyi keşfetmek ve verideki ilişkiler ve desenler hakkında hipotezler oluşturmak
Model Modellemek Hipotezleri test etmek ve tahminler yapmak için uygun modelleri seçmek ve uygulamak
Interpret Yorumlamak Modellemek için elde edilen sonuçları yorumlamak ve anlamak
Sat Jan    GMT GMT